<?xml version="1.0" encoding="us-ascii"?> 
- <rss version="2.0" >
- <channel>
  <descChannel>Les acutalités de Six-Fours-Les-Plages</descChannel> 
  <link>http://www.ville-six-fours.fr</link> 
- <item id="1">
	  <title>Six N'étoiles a 1 an !</title> 
	  <description>C'était le 17 janvier 2014. Le cinéma Six N'étoiles « le cinéma de tous les cinémas » était inauguré au centre-ville de Six-Fours... pour le plus grand plaisir des cinéphiles de la ville et des alentours. Avants-premières, débats-rencontres, opéra et spectacles en direct, projections spéciales en 3D ou VO... "Déjà plus de 160 000 spectateurs et 3500 abonnés... Cela prouve que ce cinéma d'art et essai, de proximité, à dimension humaine et familiale était attendu par les six-fournais mais aussi par les varois. Six N'étoiles s'est fait sa place dans le paysage culturel local et même varois", pense Noémie Dumas, directrice du Six N'étoiles. Le cinéma de Six-Fours fête en janvier 2015 sa première année. Pour l'occasion, des événements sont prévus... une "Mocky party" était même organisée mi-janvier en présence du réalisateur Jean-Pierre Mocky ! <h2>Bilan 2014 et projets 2015</h2> <strong>Les moments forts de 2014</strong> Avec nous, Noémie Dumas revient sur les temps fort qui ont marqué la première année du Six N'étoiles. Elle se rappelle de l'inauguration du cinéma avec l'équipe locale d'Afrik'Aïoli, de la venue de Claude Lellouche qui a rempli les 3 salles, l'équipe « très sympa » de « Qu'est-ce qu'on a fait au bon Dieu ? »... et précise qu'« en 2014, une trentaine de films a été proposé en avant-première dont la plupart s'est avérée être en tête du box-office français... Six N'étoiles est à la page ! » La directrice se souvient aussi du succès des rencontres-débats documentaires sur les thématiques variées, notamment celle sur « la problématique verte » évoquée avec le collectif circuit-court à Six-Fours. Et annonce : « En 2015, on souhaite continuer et développer ces soirées documentaires régulièrement avec des enseignants, des associations... pour des moments d'échanges particuliers. L'idée est d'ouvrir des débats sociétaux suite à la programmation d'un documentaire. Nous sommes ouverts aux propositions ! Prochainement, on a pour projet, avec les psychologues du CCAS de la ville, de développer autour du thème de la maladie d'Alzheimer ». Forts de leur succès, d'autres événements reviendront en 2015 comme les projections de spectacles et opéras live. « Ces dernières sont de véritables soirées « prestiges », l'occasion de proposer des animations originales : exposition de bijoux par Jean-Louis Giraud une bijouterie partenaire, assiette à l'entracte avec la Brasserie du cinéma, et vente de chocolats Léonidas, on est le seul cinéma en France à proposer cette marque ! » s'amuse la directrice. <strong>Les événements phares de 2015</strong> La sortie de<strong> l'épisode 7 de Star Wars</strong>. Les places sont déjà en pré-vente sur le site Internet du cinéma* pour l'avant-première du 17 décembre à 23h59. Six N'étoiles est le premier cinéma en France à les proposer dès aujourd'hui et toute l'année va être dédiée à cet événement cinématographique avec des séminaires, des rencontres... La mobilisation de<strong> la BAC</strong> « Brigade d'Action Cinéphile ». Ce collectif, qui fédère une demie douzaine d'amateurs de films actifs et dynamiques, se réunira une fois par mois en 2015 pour une soirée thématique choisie dans l'objectif de s'impliquer dans la vie du cinéma et « s'y sentir comme chez lui ». Des propositions de films et d'animations ont été faites et la prochaine programmation devrait porter sur un documentaire sur l'Islande. Les projets de<strong> « ciné-philo »</strong> et aussi de <strong>« ciné-poussettes »</strong> pour les mamans qui bénéficieront ainsi d'une projection de film dans des conditions idéales pour leur bébé : lumière tamisée, son moins fort, et table à langer à proximité... en partenariat avec <a title="Associations artistiques et culturelles" href="http://www.ville-six-fours.fr/sports-culture/associations-artistiques-et-culturelles/" target="_blank">des associations locales</a> comme P'tits Bouts Douces Heures. <strong>Prochainement...</strong> Jeudi 5 février : soirée opéra avec « Don Giovanni » de Mozart dès 19h - Jeudi 5 mars : soirée opéra avec « Faust » de Gounot Jeudi 12 février : participation du cinéma au Festival international du film sur les Droits de l'Homme Samedi 14 février : soirée Saint-Valentin avec la programmation de l'adaptation de « 50 nuances de Grey » et des surprises... Plus de renseignements sur <a title="Programmation cinéma Six n'étoiles Six-Fours 83" href="http://www.sixnetoiles.fr/" target="_blank">le site du cinéma Six N'étoiles </a></description> 
	  <pubDate>2015-01-19 16:54:57</pubDate> 
	  <guid>http://www.ville-six-fours.fr/?post_type=slide&#038;p=5148</guid> 
	  <illustr>http://www.ville-six-fours.fr/wordpress/wp-content/uploads/2015/01/cinema1an.jpg</illustr> 
  </item>
  <item id="2">
	  <title>Appel à projet pour les rythmes scolaires</title> 
	  <description><h2>Avis aux associations</h2>La Ville de Six-Fours lance un appel à projet<strong> "Atelier d'animation innovants, pluridisciplinaires pour les enfants en</strong><strong> écoles élémentaires de la commune dans le cadre de la réforme des rythmes scolaires pour l'année scolaire 2015-2016"</strong>. La commune a mis en oeuvre la réforme des rythmes scolaires à la rentrée scolaire 2014, et a opté pour l'élaboration d'un Projet Éducatif de Territoire, avec le déploiement d'ateliers d'animations innovants et pluridisciplinaires (sous forme de projets) pour les enfants d'âge élémentaire dans les 6 écoles de la commune. Ces Temps d' Activités Périscolaires (T.A.P) sont organisés le vendredi après-midi de 13h30 à 16h30.<strong>Conditions d'éligibilité, public, objectif et subvention...</strong></description>
	  <pubDate>2015-01-30 16:11:02</pubDate> 
	  <guid>http://www.ville-six-fours.fr/?post_type=slide&#038;p=5234</guid> 
	  <illustr>http://www.ville-six-fours.fr/wordpress/wp-content/uploads/2015/01/appelaprojets88672-1110x500.jpg</illustr> 
  </item>
  </channel>
  </rss>