<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Site officiel de la Mairie de Six-Fours Les Plages</title>
	<atom:link href="http://www.ville-six-fours.fr/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://www.ville-six-fours.fr</link>
	<description>Site officiel de la Mairie de Six-Fours Les Plages. Retrouvez toutes les informations locales, actualités de votre ville.</description>
	<lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2015 09:30:40 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
	<image>http://www.ville-six-fours.fr/wordpress/wp-content/uploads/2014/11/Fibre-optique-300x108.jpg</image>
		<title>La fibre optique installée</title>
		<link>http://www.ville-six-fours.fr/la-fibre-optique-installee/</link>
		<comments>http://www.ville-six-fours.fr/la-fibre-optique-installee/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 05 Nov 2014 11:08:08 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[julie rocha-soares]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Non classé]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.ville-six-fours.fr/?p=4597</guid>
		<description><![CDATA[<p>Où en est la fibre optique à Six-Fours ? L&#8217;opérateur Orange est en charge du déploiement de la fibre optique pour les particuliers sur la zone Six-Fours/La Seyne. Actuellement, la fibre optique est déployée dans la rue et aux pieds de tous les immeubles de Six-Fours situés dans cette zone. Tout ceux-là sont éligibles à la fibre optique et déjà plusieurs d&#8217;entre eux sont raccordés ! Pour ceux de cette zone qui ne le sont pas encore, il ne manque que l&#8217;accord du syndic pour permettre aux techniciens de mettre en place la fibre optique jusque dans les étages. Et c&#8217;est gratuit ! Dès la fin de l&#8217;année civile, un portail en ligne permettra de visualiser l&#8217;état du réseau, les zones de couverture&#8230; en temps réel. Plusieurs immeubles déjà raccordés, et le vôtre ? A Six-Fours, plusieurs immeubles bénéficient déjà d&#8217;un raccordement à la fibre optique, par exemple la résidence Villa Marine au 22 rue Ferrin à Six-Fours près du bâtiment du CCAS. Vous vivez dans un immeuble comprenant plus de 3 logements ? Alors mettez la question de l&#8217;arrivée de la fibre optique à l&#8217;ordre du jour de votre prochaine assemblée générale ou alors convoquez une assemblée générale exceptionnelle pour faire voter cet accord ! Si votre immeuble figure dans la zone orange, il ne manque que l’accord de votre syndic pour autoriser Orange à câbler votre immeuble en fibre optique, ce qui vous permettra ensuite de souscrire à une offre fibre très haut débit chez l’opérateur de votre choix.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://www.ville-six-fours.fr/la-fibre-optique-installee/">La fibre optique installée</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://www.ville-six-fours.fr">Site officiel de la Mairie de Six-Fours Les Plages</a>.</p>
]]></description>
		<wfw:commentRss>http://www.ville-six-fours.fr/la-fibre-optique-installee/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
	<image>http://www.ville-six-fours.fr/wordpress/wp-content/uploads/2014/04/accueilccas-300x109.jpg</image>
		<title>Permanences CCAS et Maison des familles</title>
		<link>http://www.ville-six-fours.fr/permanences-ccas-et-maison-des-familles/</link>
		<comments>http://www.ville-six-fours.fr/permanences-ccas-et-maison-des-familles/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 08 Oct 2014 09:06:39 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[marie-diane tassy]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Solidarité]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.ville-six-fours.fr/wordpress/?p=3784</guid>
		<description><![CDATA[<p>Liste des permanences assurées au CCAS : Au sein du service social de la ville, des permanences thématiques sont tenues sur des thèmes variés : santé, insertion, emploi, retraite, justice&#8230; parfois sur rendez-vous au 32, avenue Joseph Raynaud 83140 Six-Fours Tél. 04 94 34 94 50. Conciliateur : MARDI 13h30 à 16h et JEUDI 9h à 11h sur rendez-vous C.P.A.M : JEUDI 14h à 16h CNL (Fédération CNL du logement du VAR) : 1er MERCREDI 8h30 à 11h30 sur rendez-vous et 3ème MERCREDI 13h30 à 16h30 sur rendez-vous OLBIA VAR APPARTEMENTS : LUNDI de 13h30 à 16h30 GET 83 : LUNDI de 13h30 à 16h30 Avocat : 2ème/4ème JEUDI sur rendez-vous Notaire : sur rendez-vous (voir avec ACCUEIL CCAS) A.D.I.L : 2ème MERCREDI sur rendez-vous PACT DU VAR : 1er/3ème MERCREDI de 14h à 16h Mutuelle Marine (M.N.A.M.) : 1er LUNDI de 14h à 16h (pour les collectivités territoriales) Mutuelle nationale territoriale : JEUDI ET VENDREDI de 9h à 11h Cresus Var : (surendettement/micro-crédit) LUNDI de 8h30 à 11h30 Experts-comptables : 1er et 3ème MARDI sur rendez-vous France Alzheimer var : sur rendez-vous et permanences délocalisées auprès des mairies annexes aux Lônes (2ème mardi du mois) et au Brusc (3ème jeudi du mois) de 8h45 à 11h Service mandataire emplois familiaux : tous les matins de 8h30 à 11h30. Les permanences décentralisées ont lieu le deuxième mardi du mois à la mairie annexe des Lônes, le troisième jeudi du mois à la mairie annexe du Brusc. &#160; Liste des permanences assurées à la Maison des familles : Différentes permanences sont également tenues au sein la Maison des Familles au 135 rue de la Cauquière à Six-Fours Tél. : 04 94 34 93 70 &#8211; Fax : 04 94 92 13 19. MIAJ (Mission Locale) : le lundi de 13h30 à 17h30, le mercredi de 10h à 12h et le vendredi de 8h30 à 12h pour le suivi individualisé des jeunes de 16 à 25 ans sortis du système scolaire avec une aide à l&#8217;orientation, la construction du projet personnel et professionnel, un accès à la formation, une préparation à l&#8217;entretien de recrutement, des informations relatives au travail… Espace Emploi : le lundi de 13h30 à 17h : information sur les mesures de l’emploi, la formation et la création d’entreprise, aide à la définition d’un projet individuel dans le cadre d&#8217;entretien, appui à la réalisation des CV et lettres de motivation, consultation des offres d&#8217;emploi en ligne… Espace Info Energie : le 1er mardi matin du mois de 9h à 12h : bénéficiez de conseils personnalisés pratiques, neutres et gratuits sur la maîtrise de l&#8217;énergie et les énergies renouvelables, les astuces pour effectuer des économies d&#8217;énergie chez soi, les renseignements sur les différents équipements (éclairage, chaudière …), la réglementation et les aides financières relatives à l&#8217;habitat. Association Vivre en Famille (AVEF) : deux mardis par mois de 9h à 12h : pour les parents, grands-parents, et familles qui s&#8217;interrogent sur différents sujets en lien avec le quotidien (autorité, conflit dans la fratrie, séparation, sommeil, devoir du soir…) et ont besoin d&#8217;écoute, d&#8217;aide à la compréhension d&#8217;une situation parfois difficile avec son enfant ou adolescent, et d&#8217;accompagnement parental. Des groupes d’échanges entre parents sont également animés. Association des Familles de Traumatisés Crâniens : le 2ème jeudi du mois de 13h30 à 17h30 : aide et soutien aux familles et aux victimes, défense des intérêts et des droits des blessés, accompagnement dans les démarches sociales, médicales et juridiques. Micro-crédit : dispositif mis en place par le CCAS, en partenariat avec le Crédit Mutuel, il s&#8217;adresse aux habitants de la commune de Six-Fours ayant des revenus modestes. Il s’agit d’un prêt permettant de financer un projet d&#8217;insertion sociale, professionnelle, ou évènements de la vie (emploi, mobilité, logement, santé…). Plus de renseignements sur rendez-vous. Association autisme PACA : le 4ème vendredi du mois de 14h à 16h, et sur rendez-vous : un avocat prodigue ses conseils juridiques permettant aux familles d&#8217;avoir accès aux droits de leurs enfants atteints d&#8217;autisme et troubles associés (troubles envahissants du développement, troubles déficitaires de l&#8217;attention et de l&#8217;hyperactivité, Dys…) ATTENTION : L&#8217;Association Relais Emploi Familiaux (AREF) n&#8217;assure plus ses permanences à la Maison des Familles. Elle dispose désormais de ses propres locaux situés au 71 rue de la République au centre-ville de Six-Fours. L&#8217;association d&#8217;aide à la personne (garde d&#8217;enfants, ménage, bricolage&#8230;) qui a été créée il y a 20 ans par Charles Beaumont, l&#8217;actuel président, est dirigée par Pascale Jardino. Accueil du mardi au samedi de 9h à 12h et de 15h à 19h. Tél. : 04 94 07 54 70</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://www.ville-six-fours.fr/permanences-ccas-et-maison-des-familles/">Permanences CCAS et Maison des familles</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://www.ville-six-fours.fr">Site officiel de la Mairie de Six-Fours Les Plages</a>.</p>
]]></description>
		<wfw:commentRss>http://www.ville-six-fours.fr/permanences-ccas-et-maison-des-familles/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
	<image>http://www.ville-six-fours.fr/wordpress/wp-content/uploads/2014/10/travaux1-300x109.jpg</image>
		<title>Travaux en cours</title>
		<link>http://www.ville-six-fours.fr/travaux-en-cours/</link>
		<comments>http://www.ville-six-fours.fr/travaux-en-cours/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 08 Oct 2014 09:06:16 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[marie-diane tassy]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Grands projets]]></category>
		<category><![CDATA[Ville pratique]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.ville-six-fours.fr/wordpress/?p=3780</guid>
		<description><![CDATA[<p>REQUALIFICATION  DE LA RUE THOLOSAN (PARTIE HAUTE) La Municipalité a décidé de procéder à la requalification de la partie  haute de la rue Tholosan. Ces travaux visent à améliorer les infrastructures de voirie afin d&#8217;augmenter la sécurité des usagers et valoriser le cadre de vie de votre quartier. Cette opération comprend : le rabotage mécanique de la chaussée, la démolition du réseau pluvial de surface existant et son remplacement par la réalisation de caniveau grille, la réalisation des structures de chaussée,la réfection des couches de roulement en enrobé,Les travaux seront réalisés du 15 octobre 2014 au 24 octobre 2014  inclus (hors intempéries). Le coût estimatif de l&#8217;opération s&#8217;élève à 48 931,08€ TTC auxquels la Communauté d&#8217;Agglomération Toulon Provence Méditerranée participera à hauteur de 15 000,00€. Ces travaux risquant d&#8217;entraîner pour les riverains et usagers une gêne momentanée, la Municipalité vous remercie tout particulièrement &#160; EXPERIMENTATION DE MISE EN SENS UNIQUE DE LA RUE GRAND CHRESTIAN Afin d’assurer une meilleure gestion de la circulation et favoriser les stationnements, une mise en place d&#8217;un sens unique montant va être mis en expérimentation entre le giratoire Robinson et la rue Monnet. Le double sens de la rue Monnet restera inchangé. Cette expérimentation doit permettre la validation du projet définitif d&#8217;aménagement qui sera présenté au cours de la réunion de concertation prévue le 10 octobre 2014 à 17h en mairie à la salle du conseil Municipal. Elle prendra effet le 3 novembre 2014 pour une durée de 1 an à l&#8217;issue de laquelle une décision sera prise. &#160; MISE EN SENS UNIQUE DE LA BOUCLE DE LA CANTARELLE Afin d’assurer une meilleure gestion de la circulation, et renforcer la mise en sécurité des piétons, une mise en place d&#8217;un sens unique va être mis en expérimentation. Cette expérimentation doit permettre la validation du projet définitif d&#8217;aménagement. Elle prendra effet le mardi 23 septembre 2014 pour une durée de 1 an à l&#8217;issue de laquelle une décision sera prise. Le parking de la Poste conservera ses accès en double sens. Organisation des travaux (PDF) &#160; MISE EN PLACE DE FEUX TRICOLORES SUR LE CHEMIN MOURIES (Secteur rétréci) en amont du Lotissement les Roches Blanches Afin de répondre aux demandes légitimes de protection des piétons dans la partie la plus étroite du chemin de Mouries et devant les difficultés de trouver une solution d&#8217;élargissement, la Municipalité a décidé de créer une chicane gérée par des feux tricolores. Cette solution présente l&#8217;intérêt de mettre en parfaite sécurité les piétons et d&#8217;apaiser une circulation devenue trop rapide dans ce quartier. Organisation des travaux (PDF) &#160; AMÉLIORATION DE L&#8217;ÉCHANGEUR CAMP LAURENT Les six-fournais qui prennent la direction de Camp-Laurent auront certainement remarqué que des travaux ont débuté en contrebas de la bretelle qui relie le quartier Léry à l&#8217;autoroute. Le but ? Fluidifier le trafic. C&#8217;est donc un chantier d&#8217;envergure qui a commencé pour une durée de 12 mois, avec un coût total estimé à plus de 3 millions d&#8217;euros financé entièrement par le Conseil Général du Var. Les travaux connaîtront différentes phases avec pour objectif à plus long terme de doubler la RD26 entre le giratoire de Camp Laurent (échangeur A50) et le giratoire du 11 novembre 1918 à l’intersection avec la RD63. Pour l&#8217;heure, c&#8217;est la construction d&#8217;un pont de plus de 65 mètres de long au-dessus de la voie ferrée qui a débuté le 2 juin dernier. Les conséquences pour les automobilistes pendant les travaux : la vitesse sera réduite à 30km/h sur la totalité du chantier (RD26 et avenue Robert Brun) et, lors de certaines phases du chantier, un alternat sur l&#8217;avenue Robert Brun voire une neutralisation complète la nuit, après en avoir informé les riverains. &#160; AMENAGEMENT DE L&#8217;AVENUE DE LA CALADE (TRONCON COMPRIS ENTRE L&#8217;AVENUE KENNEDY ET LA TRAVERSE DE LA CALADE) La municipalité de Six-Fours-Les-Plages a décidé de procéder à l&#8217;aménagement d&#8217;une partie de l&#8217;avenue de La Calade comprise entre la traverse de La Calade et l&#8217;avenue Kennedy. Ces travaux visent à améliorer les infrastructures de voirie afin de valoriser et préserver le cadre de vie des habitants, du quartier et des usagers. Cette opération comprend : la démolition des ouvrages de voirie (bordures caniveaux, revêtements en enrobé existants), l&#8217;exécution des terrassements en masse par reprise de la plateforme, la mise en place d&#8217;un nouveau réseau d&#8217;éclairage public, l&#8217;aménagement de trottoirs, la réalisation des structures de chaussée, la réfection des couches de roulement en enrobé, la signalisation horizontale et verticale, les aménagements paysagers, la création de plateaux traversants surélevés, le repositionnement des arrêts de bus, la suppression des feux tricolores existants. Date de début des travaux : 1er Octobre 2014  Durée : 5 mois  Coût de l&#8217;opération : 423 213,65€ HT (507 856,38€ TTC) Bien que cette opération risque d’entraîner pour les riverains et usagers une gêne momentanée, il ne fait aucun doute que ce désagrément passager sera supporté dans la mesure où, une fois terminés, ces travaux apporteront d’avantage de confort et de bien être. La municipalité vous remercie tout particulièrement de votre compréhension au nom de l&#8217;intérêt général. Organisation des travaux (PDF)</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://www.ville-six-fours.fr/travaux-en-cours/">Travaux en cours</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://www.ville-six-fours.fr">Site officiel de la Mairie de Six-Fours Les Plages</a>.</p>
]]></description>
		<wfw:commentRss>http://www.ville-six-fours.fr/travaux-en-cours/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
	<image>http://www.ville-six-fours.fr/wordpress/wp-content/uploads/2014/09/publications1-300x109.jpg</image>
		<title>Six-Fours magazine et autres publications</title>
		<link>http://www.ville-six-fours.fr/six-fours-magazine-et-autres-publications/</link>
		<comments>http://www.ville-six-fours.fr/six-fours-magazine-et-autres-publications/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 13 Sep 2014 16:42:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[olivia]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Découvrir 6Fours]]></category>
		<category><![CDATA[Le kiosque]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.ville-six-fours.fr/wordpress/?p=2809</guid>
		<description><![CDATA[<p>Retrouvez toutes les publications de la ville de Six-Fours à lire en ligne ou en téléchargement (PDF) ! Télécharger le Six-Fours Mag de février 2015 &#160; Télécharger le Six-Fours Mag de décembre 2014 / janvier 2015 Télécharger le Six-Fours Mag de novembre 2014 Télécharger le Six-Fours Mag d&#8217;octobre 2014 Télécharger le Six-Fours Mag de septembre 2014 Télécharger le Six-Fours Mag de juillet/août 2014 Télécharger le Six-Fours Mag de juin 2014 Télécharger le Six-Fours Mag de mai 2014 &#160; &#160;</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://www.ville-six-fours.fr/six-fours-magazine-et-autres-publications/">Six-Fours magazine et autres publications</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://www.ville-six-fours.fr">Site officiel de la Mairie de Six-Fours Les Plages</a>.</p>
]]></description>
		<wfw:commentRss>http://www.ville-six-fours.fr/six-fours-magazine-et-autres-publications/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
	<image>http://www.ville-six-fours.fr/wordpress/wp-content/uploads/2014/05/6fourstv1-300x109.jpg</image>
		<title>[VIDÉO] 6FoursTV1 la chaine Youtube de la ville</title>
		<link>http://www.ville-six-fours.fr/chaine-youtube-6fourstv1/</link>
		<comments>http://www.ville-six-fours.fr/chaine-youtube-6fourstv1/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 26 May 2014 14:49:35 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[julie rocha-soares]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Découvrir 6Fours]]></category>
		<category><![CDATA[Le kiosque]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.ville-six-fours.fr/wordpress/?p=1168</guid>
		<description><![CDATA[<p>Retrouvez toutes nos actualités vidéos sur notre chaine 6FoursTV en cliquant sur le bouton Youtube :  Portrait de Georges Dalmas L&#8217;arrivée du Père Noel au Brusc La Collégiale Les Américaines La Bouillabaisse Windmeet Freestyle Tour au Brusc Fête de la Saint-Pierre Le salon des seniors 2014 Les vidéos de nos partenaires    Six N&#8217;Etoiles et &#171;&#160;Les films sous tension&#160;&#187; EFE 2013 Final clip : https://vimeo.com/78346890 EFE 2012 Final clip : https://vimeo.com/53788033 WINDMEET 2014 Trailer : https://www.youtube.com/watch?v=q-JOVk20zEQ&#38;feature=youtu.be Adrien Bosson Afrique du Sud 2014 : https://vimeo.com/87453888 Adrien Bosson Brésil 2012 : https://vimeo.com/62892745 Plus de vidéos avec nos partenaires :  www.lacahute.com </p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://www.ville-six-fours.fr/chaine-youtube-6fourstv1/">[VIDÉO] 6FoursTV1 la chaine Youtube de la ville</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://www.ville-six-fours.fr">Site officiel de la Mairie de Six-Fours Les Plages</a>.</p>
]]></description>
		<wfw:commentRss>http://www.ville-six-fours.fr/chaine-youtube-6fourstv1/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
	<image>http://www.ville-six-fours.fr/wordpress/wp-content/uploads/2014/03/rythmes-300x199.jpg</image>
		<title>Nouveaux rythmes scolaires</title>
		<link>http://www.ville-six-fours.fr/rythmes_scolaires/</link>
		<comments>http://www.ville-six-fours.fr/rythmes_scolaires/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 15 Mar 2014 16:43:05 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[onzeweb]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Jeunesse]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.ville-six-fours.fr/wordpress/?p=12</guid>
		<description><![CDATA[<p>Année scolaire 2014-2015 Réforme des rythmes scolaires Horaires des écoles maternelles et élémentaires et accueils municipaux périscolaires de la ville de Six-Fours   * Uniquement sur inscriptions La ville de Six-Fours a fait le choix de proposer un Projet Éducatif de Territoire sur le temps libéré des enseignements le vendredi après-midi au profit du mercredi matin, afin de proposer un accueil de qualité aux enfants y participant. Au niveau des enfants en écoles maternelles Le vendredi après-midi, une garderie animée est proposée aux enfants, durant laquelle des activités variées de loisirs éducatifs sont organisées. Conformément aux recommandations de l’Éducation Nationale spécifiques aux écoles maternelles, les activités périscolaires sont adaptées à la tranche d&#8217;âge concernée, de manière à préserver et privilégier les temps calmes ou de repos dont les enfants ont besoin notamment en maternelle, et leur permettre de prendre le temps de jouer, d’observer, d’agir, de manipuler, de lire, de chanter, de rêver… et d’avoir aussi du « temps pour soi ». La sieste des petites sections est donc respectée. Les parents ont la possibilité de récupérer leur enfant à chaque heure (14h30, 15h30, 16h30), ce qui permet un accueil souple et de développer des temps d&#8217;activités éducatives tout en respectant la durée d&#8217;attention des enfants. Les enfants sont encadrés par du personnel municipal qualifié déjà en activité sur l&#8217;école (ATSEM et animateurs), dans le respect des taux d&#8217;encadrement prévus au titre de la réforme. Ces activités se déroulent dans les locaux scolaires. Ces mesures favorisent la transition entre le temps scolaire et périscolaire sans trop perturber l&#8217;enfant. Au niveau des enfants en écoles élémentaires L&#8217;année scolaire comportant 36 semaines d’école, les activités ont été organisées sous forme de 4 cycles d&#8217;activités de 9 vendredis, afin de favoriser la qualité des activités proposées, de permettre à l&#8217;enfant de s&#8217;épanouir et d&#8217;être sensibilisé à de nouvelles disciplines ou pratiques. Ainsi dans l&#8217;année, l&#8217;enfant inscrit aux activités du vendredi après-midi pourra participer à 4 projets d&#8217;activités à caractère sportif, artistique, environnemental, manuel, etc. Ces projets sont adaptés à chaque niveau scolaire, et dépendent également de l&#8217;environnement dont dispose l&#8217;école (gymnase, salle culturelle, espace vert, etc.). De 13h30 à 16h30, les enfants sont encadrés par du personnel municipal et associatif qualifiés (dans le cadre d&#8217;un appel à projets), qui assure la mise en œuvre de ces activités éducatives, dans le respect des taux d&#8217;encadrement prévus au titre de la réforme. Les activités ont lieu au sein des établissements scolaires, ainsi que dans les équipements sportifs et culturels de la commune ou sur les sites naturelles (plage, Gaou, etc.). Les déplacements (encadrés) s&#8217;effectuent en bus ou à pied selon l&#8217;éloignement et la météo. Tous les enfants sont de retour sur les écoles pour 16h30. Sur chaque école un directeur des NAP (Nouvelles Activités Périscolaires), qualifié, est présent chaque vendredi après-midi pour coordonner les activités et assurer le lien avec les familles. Activités éducatives réparties dans les écoles élémentaires de la ville Vive la récup&#8217; (création artistique autour de l&#8217;objet de récupération), Mini-hand (initiation au handball et jeux de balles), Muti-volley (initiation au volley-ball et jeux de balles), Escrime d&#8217;hier et d&#8217;aujourd&#8217;hui (initiation à plusieurs disciplines de l&#8217;escrime à travers les âges), Touch Rugby (initiation au rugby et jeux de balles adaptés), Petits déjeuners du monde (découvrir le monde à travers les petits déjeuners, et les aliments qui les composent), Ma vie en dessin (illustrations manuelles et assistées sur ordinateur), Sécurité routière (sensibilisation ludique à la sécurité routière et au code de la route), Badminton (initiation au badminton et jeux de raquettes), Tous sur l&#8217;eau (voile et activités en lien à la mer), Trampoline et activités acrobatiques (initiation au trampoline et à l’acrobatie artistique, l’acrosport), Les Arts plastiques dans la cour des grands (création d&#8217;une fresque murale), Cogitus (jeux de logique, d’énigmes, de réflexion, d&#8217;observation), Musiques (initiation à des styles musicaux, créations manuelles d&#8217;instruments), Taekwondo (initiation à un art martial Coréen), Médi@tic (activité numérique permettant de créer un journal, un blog de l&#8217;école), English for fun (initiation à l&#8217;anglais à travers des activités ludiques et jeux éducatifs en français et anglais), Grandir avec la mer (sensibilisation, et découverte du milieu marin, de son environnement proche et de sa préservation), Tennis de table (initiation au tennis de table), Nager- jouer- secourir (initiation à des disciplines et jeux aquatiques et sensibilisation au secours), le Tennis récré (initiation au tennis et jeux de raquettes), la Révolution (dessins, poésies et utilisation de l&#8217;informatique pour la réalisation d&#8217;un livret), les Arts du cirque (initiation aux jongles, aux équilibres, à la mise en scène), Tactil&#8217;éduc (initiation à l&#8217;outil informatique via la tablette numérique, jeux éducatifs, etc.), Parcours du citoyen sportif (initiation multi-sports, fairplay), Le livre des enfants (réalisation d&#8217;un livret par l&#8217;enfant, manuellement et via le support informatique), Boxe Anglaise (initiation à la boxe et jeux d&#8217;opposition), Mon patrimoine marin (découverte du littoral six-fournais, du point de vue de la faune et de la flore et de sa préservation), En route les comédiens (initiation à l&#8217;expression scénique, au théâtre par des jeux). Tarifs activités éducatives du vendredi après-midi Pour les familles imposables, par vendredi : 2,5€pour un enfant 1,25€ pour le deuxième Gratuité pour les suivants Pour les familles non-imposables, par vendredi : 1,25€ pour un enfant Gratuité pour les suivants La facturation s&#8217;effectue à la fin de chaque période scolaire - aucune absence ne sera déduite – seuls les vendredis fériés seront décomptés. Où se renseigner ? Pour la restauration scolaire : Régie des Cantines 04.94.98.02.48 ou 04.94.98.02.49 Pour les garderies périscolaires : Affaires scolaires : 04.94.98.02.42 Pour les activités du vendredi après-midi : Affaires scolaires : 04.94.98.02.42 Pour l’accueil de loisirs du mercredi après midi et vacances : 04.94.07.02.32 &#160;</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://www.ville-six-fours.fr/rythmes_scolaires/">Nouveaux rythmes scolaires</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://www.ville-six-fours.fr">Site officiel de la Mairie de Six-Fours Les Plages</a>.</p>
]]></description>
		<wfw:commentRss>http://www.ville-six-fours.fr/rythmes_scolaires/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
